[
  {
    "question": "210. Trung tâm Phật giáo Luy Lâu thuộc tỉnh nào hiện nay?",
    "choice1": "Ninh Bình.",
    "choice2": "Bắc Ninh.",
    "choice3": "Thái Nguyên.",
    "choice4": "Nam Định.",
    "answer": "Bắc Ninh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "211. Chùa Khai Quốc là tên cũ của ngôi chùa nổi tiếng nào ở khu vực Hồ Tây, Hà Nội ngày nay?",
    "choice1": "Chùa Trấn Quốc.",
    "choice2": "Chùa Vạn Quốc.",
    "choice3": "Chùa Vạn Niên.",
    "choice4": "Chùa Diên Hựu.",
    "answer": "Chùa Trấn Quốc.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "212. Phật giáo Việt Nam thịnh hành nhất vào những triều đại nào?",
    "choice1": "Đinh, Lê.",
    "choice2": "Lý, Trần.",
    "choice3": "Hậu Lê.",
    "choice4": "Trịnh-Nguyễn.",
    "answer": "Lý, Trần.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "213. Vị nào giúp vua Lý Thái Tổ xây dựng triều Lý?",
    "choice1": "Thiền sư Ngô Chân Lưu.",
    "choice2": "Thiền sư Pháp Thuận.",
    "choice3": "Thiền sư Đa Bảo.",
    "choice4": "Thiền sư Vạn Hạnh.",
    "answer": "Thiền sư Vạn Hạnh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "214. Vua Lý Công Uẩn là đệ tử của thiền sư nào?",
    "choice1": "Thiền sư Vạn Hạnh.",
    "choice2": "Thiền sư Đa Bảo.",
    "choice3": "Thiền sư Không Lộ.",
    "choice4": "Thiền Sư Khuông Việt.",
    "answer": "Thiền sư Vạn Hạnh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "215. Tên gọi khác của chùa Một Cột là gì? Được xây dựng từ đời vua nào?",
    "choice1": "Chùa Diên Hựu, được xây từ thời vua Lý Thái Tông.",
    "choice2": "Chùa Diên Hựu, được xây từ thời vua Lý Anh Tông.",
    "choice3": "Chùa Diên Hựu, được xây từ thời vua Lý Thánh Tông.",
    "choice4": "Chùa Diên Hựu, được xây từ thời vua Lý Nhân Tông.",
    "answer": "Chùa Diên Hựu, được xây từ thời vua Lý Thái Tông.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "216. Ai là tác giả của Khóa Hư Lục?",
    "choice1": "Trần Thái Tông.",
    "choice2": "Trần Thánh Tông.",
    "choice3": "Trần Nhân Tông.",
    "choice4": "Trần Anh Tông.",
    "answer": "Trần Thái Tông.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "217. Vị vua nào của Việt Nam xuất gia và chứng đạo?",
    "choice1": "Lý Công Uẩn.",
    "choice2": "Trần Thái Tông.",
    "choice3": "Trần Thánh Tông.",
    "choice4": "Trần Nhân Tông.",
    "answer": "Trần Nhân Tông.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "218. Sơ tổ Thiền phái Trúc Lâm Việt Nam là ai?",
    "choice1": "Phật hoàng Trần Nhân Tông.",
    "choice2": "Thiền sư Pháp Loa.",
    "choice3": "Thiền sư Huyền Quang.",
    "choice4": "Thiền sư Vạn Hạnh.",
    "answer": "Phật hoàng Trần Nhân Tông.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "219. Tục danh của quốc sư Khuông Việt là gì?",
    "choice1": "Lý Công Uẩn.",
    "choice2": "Đỗ Pháp Thuận.",
    "choice3": "Ngô Chân Lưu.",
    "choice4": "Lý Trường.",
    "answer": "Ngô Chân Lưu.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "220. Ai là người có sức ảnh hưởng lớn đến tư tưởng thiền của Phật Hoàng Trần Nhân Tông?",
    "choice1": "Thiền sư Tiêu Diêu.",
    "choice2": "Thiền sư Định Không.",
    "choice3": "Tuệ Trung Thượng Sĩ.",
    "choice4": "Thiền sư Hiện Quang.",
    "answer": "Tuệ Trung Thượng Sĩ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "221. Tổ Cầu là tôn hiệu của vị thiền sư nào thời Hậu Lê?",
    "choice1": "Thiền sư Chân Nguyên.",
    "choice2": "Thiền sư Minh Hải.",
    "choice3": "Thiền sư Hương Hải.",
    "choice4": "Thiền sư Hương Nghiêm.",
    "answer": "Thiền sư Hương Hải.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "222. Sải Vương là tên của vị chúa nào nhà Nguyễn đã có công hộ trì Phật giáo trong thế kỷ 17?",
    "choice1": "Nguyễn Phúc Nguyên.",
    "choice2": "Nguyễn Hoàng.",
    "choice3": "Nguyễn Phúc Lan.",
    "choice4": "Nguyễn Phúc Chu.",
    "answer": "Nguyễn Phúc Nguyên.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "223. Ở Việt Nam, ngôi chùa nào có lưu lại hai nhục thân xá lợi Vũ Khắc Minh và Vũ Khắc Trường?",
    "choice1": "Chùa Đậu.",
    "choice2": "Chùa Dâu.",
    "choice3": "Chùa Hương.",
    "choice4": "Chùa Phật Tích.",
    "answer": "Chùa Đậu.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "224. Người khởi xướng phong trào chấn hưng Phật giáo nước nhà, thành lập Hội Lục Hòa, trụ trì chùa Tuyên Linh (Bến Tre) là ai?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Khánh Hòa.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Khánh Anh.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Huệ Quang.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Pháp Hải.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Khánh Hòa.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "225. Người có công cổ xúy phong trào chấn hưng Phật giáo nước nhà, trụ trì chùa Phước Hậu (Trà Ôn) là ai?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Khánh Hòa.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Khánh Anh.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Huệ Quang.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Từ Phong.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Khánh Anh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "226. Ở Việt Nam, vị Bồ tát nào đã lưu lại quả tim bất diệt?",
    "choice1": "Ngài Thích Khánh Hòa.",
    "choice2": "Ngài Thích Tuệ Tạng.",
    "choice3": "Ngài Thích Thiện Hoa.",
    "choice4": "Ngài Thích Quảng Đức.",
    "answer": "Ngài Thích Quảng Đức.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "227. Vị nào vì pháp thiêu thân, được tôn xưng là Bồ-tát?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Quảng Đức.",
    "choice2": "Thượng tọa Thích Tiêu Diêu.",
    "choice3": "Đại Đức Thích Quảng Hương.",
    "choice4": "Đại Đức Thích Thiện Mỹ.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Quảng Đức.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "228. Đệ Nhất Pháp Chủ Hội đồng Chứng minh GHPGVN là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Đức Nhuận.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Tâm Tịch.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Minh Nguyệt.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Trí Tịnh.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Đức Nhuận.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "229. Đệ Nhị Pháp Chủ Hội đồng Chứng minh GHPGVN là vị nào?",
    "choice1": "Đại lão HT. Thích Đức Nhuận.",
    "choice2": "Đại lão HT. Thích Tâm Tịch.",
    "choice3": "Đại lão HT. Thích Tịnh Khiết.",
    "choice4": "Đại lão HT. Thích Trí Tịnh.",
    "answer": "Đại lão HT. Thích Tâm Tịch.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "230. Đệ Tứ Pháp Chủ Hội đồng Chứng minh GHPGVN là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Thanh Từ.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Từ Thông.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Đức Nghiệp.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Trí Quảng.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Trí Quảng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "231. Chủ tịch Hội đồng Trị sự đầu tiên của GHPGVN là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Trí Thủ.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Trí Tịnh.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Thanh Tứ.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Từ Nhơn.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Trí Thủ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "232. Chủ tịch Hội đồng Trị sự GHPGVN nhiệm kỳ (2022-2027) là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Trí Quảng.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Thanh Từ.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Thiện Nhơn.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Thiện Pháp.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Thiện Nhơn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "233. Trưởng ban Hoằng pháp Trung ương GHPGVN nhiệm kỳ (2022-2027) là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Bảo Nghiêm.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Tấn Đạt.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Quang Nhuận.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Minh Thiện.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Bảo Nghiêm.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "234. Trưởng Ban Trị sự đầu tiên của GHPGVN TP.HCM là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Minh Nguyệt.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Trí Tịnh.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Thiện Hào.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Từ Nhơn.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Trí Tịnh.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "235. Người được suy cử làm Trưởng Ban trị sự GHPGVN TP. HCM nhiệm kỳ II và III là ai?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Trí Thủ.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Thiện Hào.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Từ Nhơn.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Trí Quảng.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Thiện Hào.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "236. Trưởng ban Trị sự GHPGVN TP. HCM nhiệm kỳ (2022-2027) là vị nào?",
    "choice1": "Hòa thượng Thích Minh Thông.",
    "choice2": "Hòa thượng Thích Thiện Tánh.",
    "choice3": "Hòa thượng Thích Thiện Tâm.",
    "choice4": "Hòa thượng Thích Lệ Trang.",
    "answer": "Hòa thượng Thích Lệ Trang.",
    "explanation": ""
  }
]